\section{Itération 4 du 8 au 20 mai 2008}
\subsection{Objectifs}
Pouvoir se faire une partie mais pour cela il faut :
\begin{itemize}
   \item Mettre en place le dialogue entre le modèle (Client) et la vue (Interface utilisateur)
   \item Mettre en place le dialogue entre les clients et le serveur pour le bon déroulement du jeu
\end{itemize}

\subsection{Travail effectué}
\subsubsection{Dialogue Client-Interface}
\textbf{Côté interface utilisateur}\\
Nous avons d'abord ajouter les méthodes de test, implémentée dans le Client lors de la dernière
itération, dans les actions placer, déplacer et enlever. Nous avons ensuite créé trois nouvelles
méthodes (``placerPion'', ``deplacerPion'' et ``enleverPion'') pouvant être appelées par le Client afin
de mettre à vrai (true) les variables booléen permettant à l'interface de savoir si il faut placer,
déplacer ou enlever un pion.\\
Nous avaons aussi fait trois méthodes que le Client peut appeler pour placer (placerPionAutre), déplacer (deplacerPionAutre)
un pion de l'autre joueur ou enlever (enleverPionAutre) un de nos pions.\\
Pour finir, nous avons aussi implémenté les options du menu. Quand l'utilisateur clique sur ``Hérberger une partie'',
on appel la méthode ``lancerPartie'' dans le Client. Si l'utilisateur clique sur ``Joindre une partie'',
on appel la méthode ``rejoindrePartie''du Client après avoir demandé à l'utilisateur l'adresse du serveur.
Et pour finir si l'utilisateur clique sur ``Terminer la partie'', on appel la méthode ``terminerPartie''
aussi dans le Client.\\

\textbf{Côté client}\\
Nous avons d'abord modifié les méthodes de test utilisée au-dessus afin que quand l'interface utilisateur
demande si le placement, le déplacement ou l'enlèvement d'un pion est valide, l'action soit faite directement
dans le client. Biensur, si le test se révèle négatif l'action n'est pas faite. Voici les actions faitent
dans les différentes méthodes.
\begin{itemize}
   \item ``placerPion'' : L'interface demande de placer un pion. Donc, si on peut on le placer, on regade
         si l'utilisateur n'a pas créé un charret. Si oui et qu'on peut enlever un pion à l'autre joueur
         on appel la méthode ``enleverPion'' de l'interface.\newpage
   \item ``deplacerPion'' : L'interface demande de déplacer un pion. Donc, si on peut on le déplacer, on regade
         si l'utilisateur n'a pas créé un charret. Si oui et qu'on peut enlever un pion à l'autre joueur
         on appel la méthode ``enleverPion'' de l'interface.
   \item ``enleverPion'' : L'interface demande d'enlever un pion de l'autre joueur. Donc, si on peut, on le enlever et on regade
         si l'utilisateur n'a pas gagné.\\
\end{itemize}

Nous avons créé des méthodes pour traiter les messages du serveur.
\begin{itemize}
   \item ``traiterPlacer'' : Il faut placer un pion de l'autre joueur. Donc, on place le pion dans le plateau
         du Client et on appel la méthode ``placerPionAutre'' de l'interface pour le placer aussi à l'écran.
   \item ``traiterDeplacer'' : Il faut déplacer un pion de l'autre joueur. Donc, on déplace le pion dans le
         plateau du Client et on appel la méthode ``deplacerPionAutre'' de l'interface pour le déplacer à l'écran.
   \item ``traiterEnlever'' : Il faut enlevé un de nos pions que l'autre utilisateur a pris. On enlève donc
         le pion du plateau du Client et on appel la méthode ``enleverPionAutre'' aussi de l'interface. On test
         aussi que le joueur n'ait pas perdu.
   \item ``traiterAToi'' : L'autre joueur à fini de jouer. Donc, il faut placer ou déplacer un pion. Pour
         ce faire le Client test l'action à faire et appel soit la méthode ``placerPion'' ou ``deplacerPion''
         de l'interface.
\end{itemize}

\subsubsection{Dialogue Client-Serveur}
\textbf{Traitement des messages reçu}\\
Lors de la réception d'un message du serveur, le prefixe (les trois premières lettres) sont extraites.
Selon ce prefixe, une méthode de traitement spécifique est appelée. Voici la liste des messages
(Décrit au chapitre 4) que le client peut recevoir durant son exécution et comment ils sont traité.
\begin{itemize}
   \item ``pla\#R\#X\#Y\#'' : On place un pion de l'autre joueur avec l'appel de la méthode ``traiterPlacer''.
   \item ``dep\#R1\#X1\#Y1\#R2\#X2\#Y2\#'' : On déplace un pion de l'autre joueur avec la l'appel de la
         méthode ``traiterDeplacer''.
   \item ``enl\#R\#X\#Y\#'' : On enlève un de nos pions avec l'appel de la méthode ``traiterEnlever''.
   \item ``ato\#'' : On place ou on déplace un de nos pions avec l'appel de la méthode ``traiterAToi''.
\end{itemize}
\textbf{Remarque :} Ces méthodes sont décrites dans la section ``Client-Interface / Côté client''.\newpage

\textbf{Envoie de message au serveur}\\
Voici la liste des messages (Décrit au chapitre 4) que le client envoie durant son exécution
et l'endroit ils sont envoyés.
\begin{itemize}
   \item ``pla\#R\#X\#Y\#'' : Quand le joueur a placé un pion. (méthode ``placerPion'' du Client)
   \item ``dep\#R1\#X1\#Y1\#R2\#X2\#Y2\#'' : Quand le joueur a déplacé un pion.\newline(méthode ``deplacerPion'' du Client)
   \item ``enl\#R\#X\#Y\#'' : Quand le joueur a enlevé un pion. (méthode ``enleverPion'' du Client)
   \item ``ato\#'' :
   \begin{itemize}
      \item Quand le joueur doit déplacer un pion et qu'il ne peut pas car tous ses pions sont bloqués. (méthode ``traiterAToi'' du Client)
      \item Quand le joueur a fini de placer un pion et qu'il n'a pas créé de charret. (méthode ``placerPion'' du Client)
      \item Quand le joueur a fini de déplacer un pion et qu'il n'a pas créé de charret. (méthode ``deplacerPion'' du Client)
      \item Quand le joueur a fini d'enlever un pion et qu'il n'a pas gagné. (méthode ``enleverPion'' du Client)
   \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Tests}
Maintenant que les parties ont été assemblée, les tests de la partie précédente peuvent commencer. De plus ces tests vont
en même temps tester si les parties on bien été assemblée et que les dialogues sont corrects.\\
Les tests se sont déroulés en deux temps. Premièrement, nous avons fixé le nombre maximal de pion par joueur à quatre
et nous avons effectué les tests suivants :
\begin{itemize}
   \item Placer ou déplacer : Nous avons placé nos huit pions. Avant d'avoir fini de les placer le déplacement
         devait être impossible. Après le placement devait être impossible mais le déplacement valide $\Rightarrow$ OK\\
         
   \item Nouveau charret :
   \begin{itemize}
      \item Du à un placement : Nous avons, en plaçant nos huit pions, créé un charret sans que l'autre ait tous ses pions
            dans un autre charret. Le joueur créant le charret doit pouvoir enlever un pion à l'autre $\Rightarrow$ OK
      \item Du à un déplacement : Nous avons placé nos huit pions, puis, avons créé un charret par un déplacement sans
            que l'autre ait tous ses pions dans un autre charret. Le joueur créant le charret doit pouvoir enlever un
            pion à l'autre joueur $\Rightarrow$ OK\newpage
   \end{itemize}

   \item Enlèvement valide : Nous avons créé un charret sans que l'autre ait tous ses pions dans un autre charret et avons
         testé les cas suivants :
   \begin{itemize}
      \item Enlever un point noir : Pas possible $\Rightarrow$ OK
      \item Enlever un de nos pion : Pas possible $\Rightarrow$ OK
      \item Enlever un pion à l'autre joueur : Le pion s'enlève $\Rightarrow$ OK\\
   \end{itemize}

   \item Peux enlever : Nous avons créé un charret quand l'autre avait tous ses pions dans un autre charret. Il ne
         doit pas être possible de prendre un pion $\Rightarrow$ OK\\

   \item Placement valide :
   \begin{itemize}
      \item Sur un pion rouge : Pas possible $\Rightarrow$ OK
      \item Sur un pion bleu : Pas possible $\Rightarrow$ OK
      \item Sur un point noir : Le pion s'affiche $\Rightarrow$ OK\\
   \end{itemize}

   \item Déplacement valide :
   \begin{itemize}
      \item Le joueur à plus de trois pions :
      \begin{itemize}
         \item Déplacement vers un point noir non adjacent : Pas possible $\Rightarrow$ OK
         \item Déplacement vers un pion rouge : Pas possible $\Rightarrow$ OK
         \item Déplacement vers un pion bleu : Pas possible $\Rightarrow$ OK
         \item Déplacement vers un point noir adjacent : Le pion se déplace $\Rightarrow$ OK
      \end{itemize}
      \item Le joueur à trois pions :
      \begin{itemize}
         \item Déplacement vers un pion rouge : Pas possible $\Rightarrow$ OK
         \item Déplacement vers un pion bleu : Pas possible $\Rightarrow$ OK
         \item Déplacement vers un point noir : Le pion se déplace $\Rightarrow$ OK\\
      \end{itemize}
   \end{itemize}

   \item Gagné-perdu : Nous avons pris deux pions à l'autre joueur. Nous devrions gagné et lui perdre $\Rightarrow$ OK\\
\end{itemize}

Deuxièmement, nous avons refixé le nombre maximal de pion par joueur à neuf et avons placer nos pions de manière à
bloquer tous les pions de l'autre joueur. Le joueur ne doit pas pouvoir jouer $\Rightarrow$ OK\\
\\
\textbf{Remarque :} Ces tests ont été effectué un local. Donc le serveur et les deux clients tournaient sur la même machine.

\subsection{Conclusions}
Cette itération c'est déroulée sans aucun encombre grâce à la bonne conception effectuée. Nous avons même peut rattraper
le retard de la dernière itération.\\
Grâce au test, nous avons, pour la première fois, pu joueur à un jeu en réseau créé de nos propres mains. Mais avons
surtout remarqué que le jeu manquait cruellement de dialogue car, par exemple, quand le joueur crée un charret le jeu ne lui dit
pas de prendre un pion à l'autre. Il faudra donc lors de la prochaine et dernière itération régler ce problème.\\
A la fin de cette itération le jeu est passée en version Alpha car jouable mais pas encore testé sur une partie complète
et pas encore fini au niveau des dialogue Jeu-Joueur.
